## Различные настройки Active Directory

### Оглавление:
1. [Добавление в надежные сайты IE](#Enhanced)
2. [Ошибки корневого DC: Код 12 (Time-Service)](#Error12)
3. [Хранение скриптов AD](#ADScripts)
4. [Подключение общей адресной книги без Exchange по LDAP(вручную)](#ABook)  
5. [Восстановление объекта AD без корзины](#ADrestore)


### Добавление в надежные сайты IE(Enhanced Security) на терминальном сервере Windows Server 2012R2, GPO <a name="Enhanced"></a>
Добавим с помощью групповых политик в надежные сайты IE (Конфигурация усиленной безопасности) сайт «*.consultant.ru» для терминальных пользователей и отключаем возможность самостоятельного добавление\удаления.  
<img src="Microsoft/pictures/enhanced1.jpg" width="500">


### Ошибки корневого DC: Код 12 (Time-Service) <a name="Error12"></a>
NTP-клиент поставщика времени: этот компьютер настроен на использование доменной иерархии для определения своего источника времени, но при этом он является эмулятором основного контроллера домена Active Directory для домена в корне леса, поэтому в доменной иерархии не существует компьютера, расположенного выше, который можно использовать как источник времени. Рекомендуется настроить надежную службу времени в корневом домене или вручную настроить основной контроллер домена Active Directory для синхронизации с внешним источником времени. В противном случае этот компьютер будет выступать в роли заслуживающего доверия источника времени в доменной иерархии. Если внешний источник времени не настроен или не используется для этого компьютера, можно отключить NTP-клиент.

1. Определяем свой  PDC-сервер (основной контроллер домена). Используем командную строку: `C:\>netdom /query fsmo`
2. Дальше все команды выполняем с этого, основного сервера.
3. Останавливаем службу **W32Time:** `C:\>net stop w32time`
4. Настраиваем внешний источник времени: `C:\> w32tm /config /syncfromflags:manual /manualpeerlist:”pool.ntp.org”`
5. Делаем основной контроллер домена доступным для клиентов: `C:\>w32tm /config /reliable:yes`
6. Запускаем службу времени **W32time:** `C:\>net start w32time`
7. Теперь служба времени Windows должна начать синхронизацию времени с внешним источником. Посмотреть текущий внешний NTP-сервер можно командой: `C:\>w32tm /query /configuration`


### Место где хранить/изменять скрипты AD <a name="ADScripts"></a>
Заходим на контроллере домена:
`C:\Windows\SYSVOL\domain\scripts`


### Подключение общей адресной книги по LDAP <a name="ABook"></a>
Подключим общую адресную книгу со всеми пользователями организации заведенными в AD, которые находятся в подразделении *"ou=Workers"* и у которых заполнено поле *"Эл.почта"*.  
  
**Outlook 2013**  
*Файл -> Настройка учетных записей -> Вкладка: Адресные книги -> Создать -> Служба каталогов Интернета (LDAP)*  

<img src="Microsoft/pictures/abook1.png" width="1000">  
  
Имя сервера - вводим IP или имя ближайшего DC. Имя пользователя и пароль - заводим специального пользователя в AD для этого с урезанными правами или вводим текущего пользователя.  
  
<img src="Microsoft/pictures/abook2.png" width="300">  
  
  
### Восстановление удаленного объекта AD с выключенной корзиной с помощью утилиты ADRestore <a name="ADrestore"></a>
Скачиваем утилиту: https://docs.microsoft.com/en-us/sysinternals/downloads/adrestore  
Запускаем PowerShell и просматриваем весь список удаленных объектов командой `.\adrestore64.exe` или с уточнением `.\adrestore64.exe Dmitriy`  
Восстанавливаем командой: `.\adrestore64.exe -r Dmitriy`  
